兩青年涉藏鎚仔螺絲批受審 警:「佢唔望我即眼神迴避」

去年1月19日中環遮打花園舉行「天下制裁」集會，防暴警於集會前在附近巡邏，稱發現兩名戴口罩、揹背囊青年迴避警員眼神且眼神閃縮，遂上前截停兩人，在兩人背囊內找到士巴拿、鎚仔、螺絲批等。兩青年分別被控管有適合作非法用途的工具並意圖作非法用途使用罪開審。辯方指兩被告當時僅等候過馬路，根本與警員沒眼神接觸，更問警員「你望佢，佢唔望你，你認為對方迴避？」警員答「可以咁講」。

事發時駐守中區警署巡邏第二小隊的警員24991蔡俊雄（譯音）供稱，他當日收到指示，中環遮打花園於下午3時將舉行遊行集會示威活動。故於當日下午1時半，他與超過10名同袍身穿防暴裝的，在中環恒生銀行總行開始巡邏。

辯方指被告與警員無眼神接觸 遑論迴避

蔡盤問下同意巡邏時沒有特別目標，現場亦沒發現特別活動。辯方指出，兩名被告當時僅在上址行人過路處等過馬路，見到警員時沒有逃走，亦沒有與警員有眼神接觸，更遑論眼神閃縮。蔡同意被告當時身處的位置很接近行人過路處，兩人亦沒有逃走，但強調與兩人有眼神接觸，感覺對方眼神迴避。

你唔啤我又點知我啤你？

你班狗肯露樣show 委任證咩？

望住你 到時你未又發癲話
啤咩呀啤?!

成班都精神分裂

On 9

咁佢望你眼係唔係有攻擊性？

咁你唔好遮住對眼先啦 都睇唔到你對狗眼響邊

好記得之前元朗夜晚日日賽狗果陣，行過望一望d狗即比佢地屌

邊個敢望班狗啊

戇鳩
撚知隻狗隻眼望邊咩

正常人都唔會無啦啦去望隻狗眼丶去研究吓佢望咩方向

唔望又話迴避，一陣望又話啤住……成班精神分裂

佢地覺得班蒙面嘅人可疑咪唔望你拿拿臨走
點知俾你制服

我唔望你 你亦唔望我 係閃避

正常人見到上曬裝有武器有迴避反應好合理

不過正義女神轉左林奠做

Cls被害妄想症咁

望：眼神唔友善，懷疑有不軌企圖
唔望：眼神鹵避，做咗虧心事

會唔會係你樣衰咋，一陣人地望你又話人睥你

狗眼看人⋯喂！做咩唔敢望對狗眼你身有屎？

見到黑社會唔夠膽望好正常喎

這樣用力逃避一種眼神 其實你已敗露
不靠著情報 你心虛我知道

正望皇軍會被佢哋扑爆頭架

痴L 左線